中聯辦主任：港青佔中瞓街 因欠認識歷史誤解國家

中共中央文獻研究室主任冷溶在金鐘政府總部，為港府高層官員主持講座，講解中共十九大報告，中聯辦主任王志民亦應邀主講有關香港的內容。與會的嘉賓都收到「法治中國」、「輝煌中國」和「大國外交」共3隻DVD，以及「中華人民共和國憲法，中華人民共和國香港特別行政區基本法」、「決勝全面建成小康社會，奪取新時代中國特色社會主義偉大勝利，國家主席習近平在中國共產黨第19次全國代表大會上的報告」和「王志民在2017博鰲亞洲青年論壇上的主題演辭」共3本書。

行會成員、工聯會立法會議員議員黃國健會後表示，冷溶會上言論全是關於習近平主席在中共十九大發表的內容，其間講得較仔細和深入淺出，有助與會者了解整體報告內，以及現時國家發展。

問到冷溶有否表達對現屆港府官員和公務員的期望，黃國健指沒有，指冷溶「無乜講過香港嘢」，亦未有提及要如何打擊港獨和23條立法問題，指：「可能佢對香港的情況未必係好掌握同好了解，因為佢一直都喺中央，佢係中央專搞理論的人嚟，所以佢真係就住個（十九大）報告去講嘅啫」。

另一行會成員、新民黨主席葉劉淑儀會後表示，今日講座分成兩部分，先由冷溶講及習近平在十九大的講話，之後由中聯辦主任王志民作出個人的演繹，葉形容今次講座「收穫豐富」。

葉太透露，中聯辦主任王志民會上講了有關一地兩制的「六對關係」，包括「憲法和基本法的關係」，「全面管治權與高度自治的關係」，「中央政府和特區政府的關係」，「國家發展與香港自身發展的關係」，「一國與兩制的關係」，以及「港人思維和內地思維不同的關係」，認為搞好一國兩制，就要搞好「六對關係」，又引述王志民指「其實中環（意指特區政府）同西環（意指中聯辦）的目標都一致，大家都係想香港好嘅啫，雖然大家文化上、思維上係有啲不同，希望大家將來共同努力搞好香港」。

葉太又指，王志民會上指習主席很重視國家安全，指習近平演辭上提了18次國家安全，並且希望提高香港人國家意識，認為過程不存在洗腦問題，因為香港人很聰明，而且互聯網十分發達，只會豐富港人對國家認識。葉劉又指，王志民會上無提及23條立法問題，但引述王志民稱佔中時，見到很多年輕人離家住在帳幕，都感到「痛心」，覺得青年人對國家有些誤解，是出於教育問題，對國家發展、歷史傳統都缺乏全面認識。

對於王志民提及「全面管治權」，葉太指，其實中央在2014年的白皮書已提及，指王指出國家素來都享有「全面管治權」，與高度自治並無衝突，認為有國家憲法條款，才會有特區的成立，有國家發展，才有兩制存在。對於港人與內地人思維不同，葉太指，內地不同省份的人都有不同思維，王志民只是鼓勵大家要互相了解，指王志民會上亦有講廣東話，「希望了解彼此的思維，無話邊個跟邊個」。

對於政府安排中央官員向公務員演講，葉劉認為安排無問題，認為是一種交流，外界不用過度敏感，以為中央官員來港解釋國家發展就是發出指令，指「十九大習主席的演辭係劃時代，所以佢地嚟分享係好有建設性」。

好悶
有冇第2句

係呀!
得咁撚少人佔中瞓街
因欠認識歷史誤解國家

香港青年誤解國家
以為瞓街可以令中共讓步

係冷溶唔係臘肉，更加唔係撚樣，大家千祈唔好叫錯 要尊重主任

無撚有錯

又係人哋誤解你
啫如果咁多人都誤解你
會唔會係你根本有問題
同智障一樣思維根本唔撚正常呢

占中過左幾耐呀
本身d 人都唔記得咁制

仲有中國呢個國家其實係越了解越反感
睇返08年成班大中華膠到而家就知

如果了解中國歷史係中原歷史
自秦漢以來閩粵係中原殖民地
閩粵人唔係漢族
根本所謂中華民族係政治偽名詞。。。

認識
要認識到佢地眼腦中既咩程度先可以愛國

五毛點睇何志平一帶一賂為國捐軀

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

係呀，咁多歷史唔講得，點認識姐

啱啊 對國家歷史有認識嘅都唔會瞓街啦 唔驚你出多次坦克車碌人再話冇死過人咩

你都係想我咁講姐

親中嘅對呢點永遠選擇性失明

再過1,2代 閩粵人就以為自已真係漢人
唔識講廣東話 閩南話
嶺南文化被消滅了